

déclaration, définition, affectation

chaîne de portée : contexte imbriqué, EN JS : pas de portée de bloc, un var i dans un for peut être retrouvée plus tard en dehors du bloc for avec sa dernière valeur affectée : uniquement un contexte de fonction (var locale) et global.
